% !TEX program = xelatex
% !BIB program = bibtex
\documentclass[a4paper, 12pt, oneside, oldfontcommands]{memoir}
\setulmarginsandblock{5em}{8em}{*}
\setlrmarginsandblock{7em}{7em}{*}

\usepackage{bookstyle_exp}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{tcolorbox, hologo}

\pagestyle{plain}

\checkandfixthelayout
\nonstopmode

\declaretheoremstyle[
	headfont=\bfseries,
	headpunct={\ :},
	postheadspace={7pt},
	spaceabove=40pt,
	spacebelow=15pt,
	notebraces={(}{)},
]{problemstyle}

\declaretheorem[style=problemstyle, title=Problem]{problemz}
\renewcommand{\theproblem}{\tobangla{problem}}

\title{\Large\vspace{-2.5em}\textbf{14$ ^{\boldmath{\mathrm{th}}} $ HGC Annual Renaissance Carnival '20}\\[.5em] Math Olympiad}
\date{}

\newcommand{\prb}[2]{
	\begin{problem}
		#1
	\end{problem}
	\vspace{-3.5em}
	\begin{problemz}
		#2
	\end{problemz}
	\vspace{-1em}
	\textbf{Answer:}
	\vspace{1em}
}


\begin{document}
	
	\maketitle
	\vspace{-10em}
	
	
	\thispagestyle{empty}
	\textbf{Category}: College Level (Class 11-12)\hfill \textbf{Time}: 1 hour\\
	
	\begin{tcolorbox}[arc=0mm, top=1em, bottom=1.5em, colback=white]
		\textbf{Name:} \qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad \textbf{Class:}\\[.7em]
		\textbf{School:}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[colback=black!4!white, arc=0mm, colframe=black!4!white]
		Write the answers in the indicate spaces. Each question is worth $ 10 $ points.\footnotemark
	\end{tcolorbox}
	
	\vspace{2em}
	
	
	\prb{$ x, a, b $ ধনাত্মক পূর্ণসংখ্যা হলে $ f(x) $ ও ধনাত্মক পূর্ণসংখ্যা। যদি $ a>b $ হয়, তবে $ f(a)>f(b) $। এবং, $ f(f(x))= x^2 +2 $। $ f(3)=? $}{If $ x, a, b $ are positive integers, $ f(x) $ is positive integer too. And if $ a>b $, then $ f(a)>f(b) $. Also, $ f(f(x))= x^2 +2 $. Find the value of $ f(3) $.}
	
	
	\prb{$ \triangle ABC $ এ মধ্যমা $ AD $ এবং $ CF $, $ G $ বিন্দুতে ছেদ করে। $ P $, $ AC $ এর ওপর যেকোনো একটি বিন্দু। $ PQ $ এবং $ PR $ যথাক্রমে $ AD $ এবং $ CF $ এর সমান্তরাল। $ PQ $, $ BC $ কে $ Q $ বিন্দুতে এবং $ PR $, $ AB $ কে $ R $ বিন্দুতে ছেদ করে। এবং, $ QR $, $ AD $ কে $ M $ বিন্দুতে এবং $ CF $ কে $ N $ বিন্দুতে ছেদ করে। দেয়া আছে $ \triangle GMN $ এর ক্ষেত্রফল $ 1 $ একক। $ PQ, PR, AD, CF $ রেখা তিনটি দিয়ে আবদ্ধ ক্ষেত্রের ক্ষেত্রফল কত?}{In $ \triangle ABC $, medians $ AD $ and $ CF $ intersect at point $ G $. $ P $ is an arbitrary point on $ AC $. $ PQ $ and $ PR $ are parallel to $ AD $ and $ CF $ respectively. $ PQ $ intersects $ BC $ at $ Q $ and $ PR $ intersects $ AB $ at $ R $. If $ QR $ intersects $ AD $ at $ M $ and $ CF $ at $ N $. Given that the area of $ \triangle GMN $ is $ 1 $. What is the area of the region enclosed by $ PQ, PR, AD, CF $?}
	
	
	\prb{এমন কতগুলো ত্রিভুজ আছে, যাদের প্রতিটি বাহুর দৈর্ঘ্য পূর্ণসংখ্যা, এবং যাদের বৃহত্তম বাহুর দৈর্ঘ্য $ 10 $? এমন কতগুলো সমদ্বিবাহু ত্রিভুজ আছে যেন সেগুলোর ওপরও একই শর্ত প্রযোজ্য হয়?}{Find the number of triangles with integer side-lengths, and with the longest side of length $ 10 $. Also find the number of isosceles triangles with the same conditions.}
	
	
	\prb{$ 1, 2, 3, 4, 5, 7 $ অংকগুলো প্রতিটি একবার ব্যবহার করে এমন কতগুলো $ 6 $ অংকের সংখ্যা বানানো যাবে যেন তা $ 11 $ দ্বারা বিভাজ্য হয়?}{How many $ 6 $ digit numbers can be formed by using the digits $ 1, 2, 3, 4, 5, 7 $ (just once) which are divisible by $ 11 $?}
	
	
	\prb{যদি `$ 2n $' সংখ্যা পদ্ধতিতে $ 964 $ একটি সংখ্যা হয়, তবে তা `$ 3n $' সংখ্যা পদ্ধতিতে কত হবে?}{$ 964 $ is an integer in `$ 2n $'-base number system. If you express it in `$ 3n $'-base number what would it become?}
	
	\thispagestyle{empty}
	
	\prb{$ ADB $ সমকোণী ত্রিভুজে $ \angle ADB=90^\circ $। $ BD $ এর উপর যেকোনো বিন্দু $ E $ থেকে $ AB $ এর ওপর লম্ব $ EF $। $ AE $ রেখা $ \triangle ADB $ এর পরিবৃত্তকে $ H $ বিন্দুতে ছেদ করে। $ HF $ এবং $ DB $ এর ছেদবিন্দু $ G $। $ DE=5, EG=3 $ হলে $ BG $ এর মান কত?}{$ ADB $ is a right angled triangle where $ \angle ADB=90^\circ $. $ EF $ is perpendicular to $ AB $ from any point $ E $ on $ BD $. Line $ AE $ intersects the circumcircle of $ \triangle ADB $ at $ H $. $ HF $ and $ DB $ intersects at $ G $. If $ DE=5, EG=3 $, then what is the value of $ BG $?}
	
	\prb{টমের কাছে $ r $টি লাল বল এবং $ g $টি সবুজ বল আছে, যেখানে $ 3\le r \le g \le 2014 $। টম যদি দৈবচয়নে বলগুলোকে একটি সারিতে সাজায়, তবে প্রথম এবং শেষ বলের রঙ একই হওয়ার সম্ভাবনা $ 1/2 $। এমন কতগুলো ভিন্ন $ (r, g) $ এর মানের জন্য এমনটা হওয়া সম্ভব?}{Tom has $ r $ number of red balls and $ g $ number of green balls, where $ 3\le r \le g \le 2014 $. If Tom randomly orders the balls in a line, the probability that the first and the last balls will be of the same color is $ 1/2 $. For how many ordered pairs $ (r, g) $ this condition follows?}
	
	
	\footnotetext{Due to some technical difficulties with \hologo{LaTeX} (and the typesetter's inabilities), the numbers beside \textbf{Problem} that were supposed to be in English are in Bengali. Sorry about that :3}
	
\end{document}